const preguntas = [
  {
    "id": "1",
    "question": "Muchos de los trabajos se realizan en viviendas habitadas y con mobiliario, ¿qué es lo primero que debemos\nhacer?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Planificación del trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Preparación y pintado de las paredes.",
      "Preparación y pintado de los techos.",
      "Preparación y pintado de puertas y ventanas."
    ]
  },
  {
    "id": "2",
    "question": "Durante la planificación del trabajo, en el pintado de interiores, ¿cuál sería la primera operación antes de pintar?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Quitar alfombras, cuadros, espejos y lámparas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintar todos los herrajes de puertas y ventanas.",
      "Colocar muebles pesados y grandes en el lateral de la habitación.",
      "Limpiar los zócalos."
    ]
  },
  {
    "id": "3",
    "question": "Para evitar una posible afectación de la piel por dermatitis:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Utilizar los guantes de protección y nunca se usarán disolventes para limpiarse la piel manchada de pintura.",
    "incorrect_answers": [
      "No utilizaremos los guantes de protección.",
      "Nunca se usarán disolventes para limpiarse la piel manchada de pintura.",
      "Ocasionalmente se pueden utilizar disolventes para limpiar la piel manchada de pintura incrustada."
    ]
  },
  {
    "id": "4",
    "question": "Mantener en orden y limpio el almacén es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una medida preventiva necesaria para evitar accidentes.",
    "incorrect_answers": [
      "Algo voluntario que permite trabajar con más rapidez.",
      "Solo necesario si los trabajadores quieren.",
      "Una decisión que debe tomar cada uno en función de la forma de organización del trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "5",
    "question": "El orden de pintado de una estancia será:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Techo, paredes, carpintería.",
    "incorrect_answers": [
      "Paredes, techos, carpintería.",
      "Carpintería, techos, paredes.",
      "Es indistinto."
    ]
  },
  {
    "id": "6",
    "question": "Los mangos de las herramientas manuales son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Grandes, fuertes y ligeros.",
    "incorrect_answers": [
      "De acero inoxidable o de fundición.",
      "Ergonómicos, deslizantes y aislantes eléctricos.",
      "Lisos, pulidos o cromados."
    ]
  },
  {
    "id": "7",
    "question": "¿Qué tipo de escala utilizaremos para la representación gráfica de los planos de edificios?.",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Escala de reducción.",
    "incorrect_answers": [
      "Escala de ampliación.",
      "Escala natural.",
      "Escala gráfica de ampliación."
    ]
  },
  {
    "id": "8",
    "question": "La utilización de rodillos está muy extendida en la aplicación de pinturas de interior debido a:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El alto rendimiento de cubrición",
    "incorrect_answers": [
      "El alto grado de brillo que deja en el acabado.",
      "La facilidad de lavado de la herramienta",
      "La facilidad para adaptarse a superficies complejas."
    ]
  },
  {
    "id": "9",
    "question": "Una herramienta, usada en los trabajos de pintura, y que se denomina tirolesa es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una caja con dientes metálicos para tirar gotelé.",
    "incorrect_answers": [
      "Una rascadora eléctrica.",
      "Un rodillo con depósito de pintura incorporado.",
      "Un artilugio para simplificar el proceso de imitación de madera envejecida."
    ]
  },
  {
    "id": "10",
    "question": "¿Hasta qué altura podrán utilizarse andamios de borriqueta con arriostramiento?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Hasta 6 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "Hasta 5 metros.",
      "Hasta 2 metros.",
      "Hasta 2,5 metros."
    ]
  },
  {
    "id": "11",
    "question": "Cuando utilicemos una escalera de mano:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No subiremos pesos superiores a 25 Kg.",
    "incorrect_answers": [
      "En los accesos elevados, se sobrepasará 90 centímetros de los puntos superiores de apoyo.",
      "Utilizar calzado deportivo.",
      "No subiremos pesos superiores a 50 Kg."
    ]
  },
  {
    "id": "12",
    "question": "Antes de pintar la superficie debe estar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Limpia y seca.",
    "incorrect_answers": [
      "Limpia y húmeda.",
      "Rugosa.",
      "Pulimentada."
    ]
  },
  {
    "id": "13",
    "question": "Los lugares de trabajo, incluidos los locales de servicio, y sus respectivos equipos e instalaciones, se limpiarán\nperiódicamente y siempre que sea necesario se eliminarán:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Con rapidez los desperdicios, las manchas de grasa, los residuos de sustancias peligrosas demás productos\nresiduales que puedan originar accidentes o contaminar el ambiente de trabajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo las manchas en las máquinas y el material que estamos usado en nuestra labor.",
      "Solo las manchas de grasa que afecten en nuestra área de trabajo.",
      "A través del personal de limpieza ya que no compete a los trabajadores de mantenimiento."
    ]
  },
  {
    "id": "14",
    "question": "Según el Real Decreto se entiende por \"lugares de trabajo\":",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las áreas del centro de trabajo, edificadas o no, en las que los trabajadores deban permanecer o a las que\npuedan acceder en razón de su trabajo, los servicios higiénicos y locales de descanso.",
    "incorrect_answers": [
      "El centro sanitario al que acude el trabajador.",
      "El vehículo propio.",
      "El domicilio habitual del trabajador."
    ]
  },
  {
    "id": "15",
    "question": "Para la eliminación de pinturas al aceite, esmaltes sintéticos y barnices se podrá utilizar uno o la combinación de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Medios mecánicos, térmicos y químicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Medios eléctricos, petroquímicos y radiactivos.",
      "Medio ambiente con productos homologados.",
      "Medios bacteriológicos con lo último de la industria de las pinturas."
    ]
  },
  {
    "id": "16",
    "question": "¿Qué dimensiones suele tener la regla para obtener bordes rectos?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "De 300 a 1.000 mm de longitud.",
    "incorrect_answers": [
      "De 150, 170 y 200 mm de longitud.",
      "De 125 a 150 mm de longitud.",
      "De 100 mm de longitud."
    ]
  },
  {
    "id": "17",
    "question": "Todas las pinturas se componen a su vez de una serie de subproductos. De las siguientes opciones, cuál de ellas\nno sería un componente de la pintura:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Cera.",
    "incorrect_answers": [
      "Pigmento.",
      "Aglutinante.",
      "Carga."
    ]
  },
  {
    "id": "18",
    "question": "¿Para qué se utilizan los rodillos de pelo sintético o natural?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se utilizan para la aplicación de lacas.",
    "incorrect_answers": [
      "Se utilizan para conseguir un efecto de relieve.",
      "Se utilizan para extender la pintura dejando una ligera capa granulosa.",
      "Se utilizan para extender pintura de emulsión al agua."
    ]
  },
  {
    "id": "19",
    "question": "¿Qué uso se suele dar al rodillo de muescas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Para obtener las zonas oscuras de ciertos tipos de madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Para reproducir, rápida y repentinamente, motivos simulando las vetas de la madera.",
      "Para imitar las vetas de la madera de roble.",
      "Para pintar las venas del mármol."
    ]
  },
  {
    "id": "20",
    "question": "¿Cuál de las siguientes no es una condición que han de tener las pinturas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Fungicida.",
    "incorrect_answers": [
      "Buena adherencia al soporte.",
      "Estabilidad del color.",
      "Neutralidad química frente a la base."
    ]
  },
  {
    "id": "21",
    "question": "La pintura plástica está constituida básicamente por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura al agua con ligante formado por resinas vinílicas o acrílicas emulsionadas y pigmentos resistentes a\nla alcalinidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Emulsión no acuosa de resina o materias plásticas que secan por polimeración y de pigmentos inalterables\na la luz dispersados en ella.",
      "Mezcla de fibras resistentes a los agentes atmosféricos y de pigmentos artificiales inorgánico.",
      "Las dos respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "22",
    "question": "Las pinturas plásticas se caracterizan porque:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se pueden aplicar sobre diferentes sustratos (yeso, cemento, acero). En el caso de la madera y el acero se\ndebe dar antes una capa de imprimación.",
    "incorrect_answers": [
      "Una vez secas, dan bellos tonos mates o satinados que cambian con el tiempo y son de gran duración.",
      "Amarillean y secan mal por evaporación (siempre que las temperaturas no sean bajas).",
      "Las dos respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "23",
    "question": "Las pinturas plásticas se caracterizan porque:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No dan olor ni contaminan.",
    "incorrect_answers": [
      "Son solubles en agua, de secado lento, insípidas y que no dejan casi restos en las herramientas, por lo que\nsu limpieza es más fácil.",
      "Son solubles en disolventes, de secado lento, inodora, por lo que su limpieza es más fácil.",
      "No tiene una amplia gama de colores."
    ]
  },
  {
    "id": "24",
    "question": "Las pinturas plásticas de alta calidad se caracterizan por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Ser impenetrable a la suciedad y resistencia al roce húmedo y seco.",
    "incorrect_answers": [
      "Un acabado más fino y lustroso, aunque menos resistente a la suciedad y al paso del tiempo.",
      "Un acabado menos fino y lustroso, y más resistente a la suciedad y al paso del tiempo.",
      "Tener una duración media: 2-3 años."
    ]
  },
  {
    "id": "25",
    "question": "El rendimiento de aplicación de la pintura puede estar afectado en la práctica por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las tres respuestas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La experiencia del aplicador.",
      "Por la porosidad y rugosidad del sustrato.",
      "El espesor de la capa variable en función del sistema de aplicación."
    ]
  },
  {
    "id": "26",
    "question": "¿Cuál de las siguientes pinturas no utiliza el agua como disolvente?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pinturas sintéticas oleosas.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura al temple.",
      "Barnices y pinturas plásticas.",
      "Pintura a la cal."
    ]
  },
  {
    "id": "27",
    "question": "¿Cuál de los siguientes componentes es necesario para preparar las pinturas grasas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las tres respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un ligante.",
      "Un secante.",
      "Un disolvente."
    ]
  },
  {
    "id": "28",
    "question": "Las pinturas al cloro-caucho se obtienen a partir de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Un derivado del clorado del caucho, disolventes especiales y a veces cargas, pigmentos y aditivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un derivado del hipoclorito de hierro con cargas de caucho sintético, disolventes especiales.",
      "Extracto del árbol del caucho con pigmentaciones de cloro, disolventes y aglutinantes.",
      "Base oleosa con resinas sintéticas y pigmentos de varios colores de la carta RAL."
    ]
  },
  {
    "id": "29",
    "question": "Tintes para la madera. De las siguientes respuestas, ¿cuál sería la propiedad deseable?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Estabilidad de la solución o de la dispersión.",
    "incorrect_answers": [
      "Qué resalten las vetas.",
      "Secado lento.",
      "Incompatibilidad con acabados posteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "30",
    "question": "¿Qué misión cumplen los pigmentos en la pintura?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Son los encargados de dar color al compuesto y pintura .",
    "incorrect_answers": [
      "Son los encargados de dar textura.",
      "Son los encargados de dar transparencia.",
      "Son los encargados de dar densidad."
    ]
  },
  {
    "id": "31",
    "question": "De los siguientes aceites, cuál se emplea como sucedáneo del aceite de linaza:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El aceite de soja.",
    "incorrect_answers": [
      "Los aceites de pescado.",
      "El aceite de ricino.",
      "El aceite de tung o de madera de China."
    ]
  },
  {
    "id": "32",
    "question": "La Anilina es un producto orgánico que procede de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Fósil",
    "incorrect_answers": [
      "Plantas verdes.",
      "Bacterias.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "33",
    "question": "¿Qué color se obtiene con la mezcla del color amarillo con el azul?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Verde.",
    "incorrect_answers": [
      "Violeta.",
      "Naranja.",
      "Azul-violeta."
    ]
  },
  {
    "id": "34",
    "question": "De la siguiente combinación de colores, cuál de ellas es una combinación armónica:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El azul y el violeta.",
    "incorrect_answers": [
      "El amarillo y el violeta.",
      "El rojo y el verde.",
      "El rojo-naranja y el azul-verde."
    ]
  },
  {
    "id": "35",
    "question": "Colores básicos para la identificación de las tuberías. ¿Cuál de las siguientes respuestas no es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Contenido de la tubería: Vapor de agua, le corresponde el color: Azul claro.",
    "incorrect_answers": [
      "Contenido de la tubería: Agua, le corresponde el color: Verde.",
      "Contenido de la tubería: Servicios eléctricos, le corresponde el color: Naranja.",
      "Contenido de la tubería: Agua potable, le corresponde el color: Azul auxiliar."
    ]
  },
  {
    "id": "36",
    "question": "Un atributo elemental es igual al grado de semejanza entre un color determinado y cada color elemental. ¿Cuál\nde las siguientes respuestas no es un atributo elemental?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Vejez ( o ).",
    "incorrect_answers": [
      "Amarillez ( y ).",
      "Rojez ( r ).",
      "Azulez ( b )."
    ]
  },
  {
    "id": "37",
    "question": "De acuerdo con la teoría de percepción visual de los colores (del sistema NCS). ¿Cuál de los siguientes colores,\nno se considera un color elemental?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Violeta ( V ).",
    "incorrect_answers": [
      "Negro ( S ).",
      "Amarillo ( Y ).",
      "Verde ( G )."
    ]
  },
  {
    "id": "38",
    "question": "El principal fin por el que se barniza un mueble, tanto nuevo como antiguo es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Por protección y por decoración.",
    "incorrect_answers": [
      "Por mero capricho del fabricante o restaurador.",
      "Por su gran brillo de acabado.",
      "Por la dureza que adquiere."
    ]
  },
  {
    "id": "39",
    "question": "Tono, saturación y luminosidad son las tres variables del color. Se han ideado varios modelos tridimensionales\npara representarlos. ¿Cuál de las siguientes respuestas no corresponde?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El elipsoide de Hayfor.",
    "incorrect_answers": [
      "El doble cono de Ostwald.",
      "El cubo de Alfredo Hickethir.",
      "El triángulo CIE."
    ]
  },
  {
    "id": "40",
    "question": "Un aerógrafo es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una pistola de pintura para trabajos finos.",
    "incorrect_answers": [
      "Un compresor de aire silencioso.",
      "Una secadora de aire caliente a baja presión.",
      "Un mezclador accionado por aire comprimido."
    ]
  },
  {
    "id": "41",
    "question": "La técnica decorativa del trapeado es, fundamentalmente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una técnica para crear una textura de color.",
    "incorrect_answers": [
      "Una forma de imitar el veteado de la madera.",
      "Una manera de oscurecer los techos.",
      "Un procedimiento para aumentar el rendimiento del pintado."
    ]
  },
  {
    "id": "42",
    "question": "¿Cuál de los siguientes barnices está dotado de una mayor resistencia frente a la acción disolvente de la\ngasolina?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Barniz al caucho clorado.",
    "incorrect_answers": [
      "Barniz vidriado.",
      "Barniz al óleo.",
      "Barniz acrílico."
    ]
  },
  {
    "id": "43",
    "question": "El barniz es una disolución de aceites o sustancias resinosas en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Amoniaco.",
    "incorrect_answers": [
      "Aguarrás.",
      "Disolvente.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "44",
    "question": "Identifique cuál de las siguientes propiedades no deben poseer los barnices:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No adherencia al soporte.",
    "incorrect_answers": [
      "Resistencia a la intemperie.",
      "Resistencia a agentes corrosivos.",
      "Neutralidad química."
    ]
  },
  {
    "id": "45",
    "question": "El barniz tapaporos se caracteriza por ser al:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Agua y sirve para proteger y preparar la madera previo a cera o barniz de acabado.",
    "incorrect_answers": [
      "Agua y sirve de acabado.",
      "Al aceite y sirve para proteger y preparar la madera previo a cera o barniz de acabado.",
      "Al aceite y sirve de acabado."
    ]
  },
  {
    "id": "46",
    "question": "Para limpieza de un brochete con el que se ha aplicado pintura tapaporos utilizarías:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Disolvente universal y posteriormente agua con jabón.",
    "incorrect_answers": [
      "Aguarrás y posteriormente agua con jabón.",
      "Agua y jabón.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "47",
    "question": "Las lacas son pinturas que forman una película tersa y sedosa. Hay varios tipos de lacas. ¿Cuál de las siguientes\nrespuestas es correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las tres respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Laca japonesa.",
      "Laca nitrocelulosa.",
      "Laca al agua."
    ]
  },
  {
    "id": "48",
    "question": "De los barnices impermeables a la humedad. ¿Cuál sería su método de secado?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Coalescencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Oxidación",
      "Evaporación.",
      "Las tres respuestas anteriores no son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "49",
    "question": "Barnices a base de aceite-resina. ¿Cuál es su método de secado?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Oxidación",
    "incorrect_answers": [
      "Polimerización",
      "Evaporación.",
      "Coalescencia"
    ]
  },
  {
    "id": "50",
    "question": "La goma laca es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sustancia orgánica que se obtiene a partir del residuo de un insecto.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancia inorgánica que se obtiene por la centrifugación de derivados del petróleo.",
      "Extracto del alma del árbol del caucho resinoso, tratado.",
      "Producto incoloro, inodoro e insípido, que mezclado con la anilina se obtienen tintes."
    ]
  },
  {
    "id": "51",
    "question": "El barniz de goma laca seca aproximadamente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "24 horas, pero tarda en endurecerse de 5 a 8 días.",
    "incorrect_answers": [
      "12 horas y 24 horas para endurecer.",
      "4 horas y se puede volver a barnizar 1 día.",
      "30 minutos."
    ]
  },
  {
    "id": "52",
    "question": "Los barnices pueden admitir en su composición:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Tintes y/o colorantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Catalizadores.",
      "Compuestos plásticos.",
      "Minerales."
    ]
  },
  {
    "id": "53",
    "question": "El barniz de poliuretano es un material:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Impermeable.",
      "Resistente a la abrasión.",
      "Longevo."
    ]
  },
  {
    "id": "54",
    "question": "La goma laca se puede encontrar de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Color naranja, que viene en forma de escamas finas y traslúcidas.",
    "incorrect_answers": [
      "Color rojo, que viene en forma de escamas gruesas y traslúcidas.",
      "Color rojo, que viene en forma de escamas finas y opacas.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "55",
    "question": "Los tipos de goma laca que podemos encontrar son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Naranja y blanca.",
    "incorrect_answers": [
      "Amarilla y roja.",
      "Roja y blanca.",
      "Solo roja."
    ]
  },
  {
    "id": "56",
    "question": "El proceso de aplicar el barnizado a muñequilla:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La primera mano se aplica en movimientos circulares, a partir de la segunda en el sentido de la veta de la\nmadera.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplica siempre en movimientos circulares.",
      "Se aplica siempre en el sentido de la veta de la madera.",
      "La primera mano se aplica en el sentido de la veta de la madera, a partir de la segunda en movimientos\ncirculares."
    ]
  },
  {
    "id": "57",
    "question": "A la hora de barnizar una madera que no ha sido ni pintada ni barnizada anteriormente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Es importante lijar la madera siempre en el sentido de la veta y limpiarla muy bien con un trapo húmedo.",
    "incorrect_answers": [
      "Es importante lijar la madera siempre transversal a la veta y limpiarla muy bien con una pistola de aire.",
      "Es importante lijar la madera siempre en el sentido de la veta y limpiarla muy bien con brocha y agua.",
      "Es importante lijar la madera siempre transversal a la veta y limpiarla muy bien con agua y jabón."
    ]
  },
  {
    "id": "58",
    "question": "¿Con qué útil es aconsejable pintar tuberías cercanas a la pared?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Brocha para radiadores o de bandera.",
    "incorrect_answers": [
      "Brocha para pintura a base de cemento.",
      "Brocha plana para paredes.",
      "Brocha de dos grupos de pelos."
    ]
  },
  {
    "id": "59",
    "question": "¿Para qué se utilizan las brochas de estarcido?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Producción de efectos decorativos.",
    "incorrect_answers": [
      "Para pintar de un trazo textos.",
      "Para trazar líneas finas.",
      "Para pintar líneas rectas, apoyado en el borde de una regla."
    ]
  },
  {
    "id": "60",
    "question": "Uno de los problemas más habituales que se presentan al pintar con brocha sobre un soporte\nen exceso caliente es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La formación de marcas estriadas.",
    "incorrect_answers": [
      "La decoloración parcial de la pintura.",
      "La pérdida de brillo.",
      "Las descolgaduras y embolsamientos."
    ]
  },
  {
    "id": "61",
    "question": "Una segunda mano de pintura sobre una mano previa que no ha secado adecuadamente\nproduce una patología característica que se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Arrugado.",
    "incorrect_answers": [
      "Decolorado.",
      "Rechupado.",
      "Flotación."
    ]
  },
  {
    "id": "62",
    "question": "Según la FEPA, la numeración de un pliego de lija es mayor cuanto:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Más fino es el grano.",
    "incorrect_answers": [
      "Más grueso es el grano.",
      "Más rápido arranca el material base.",
      "Más revoluciones de máquina soporta."
    ]
  },
  {
    "id": "63",
    "question": "Las brochas de pintor disponen de un número grabado, generalmente en el mango, que indica:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La anchura del trazo a pintar.",
    "incorrect_answers": [
      "La finura del pelo o cerda.",
      "El peso de pintura que carga de una sola vez.",
      "El largo y la forma del mango."
    ]
  },
  {
    "id": "64",
    "question": "Tras pintar una superficie a brocha con un esmalte sintético oleoso, el lavado de la brocha debe\nhacerse con:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aguarrás o disolvente universal.",
    "incorrect_answers": [
      "Agua desionizada.",
      "Soplado enérgico con aire caliente.",
      "Alcohol isopropílico o equivalente."
    ]
  },
  {
    "id": "65",
    "question": "El almacenamiento de las brochas, una vez usadas y lavadas convenientemente, deben\nguardarse:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "En posición vertical y con las cerdas hacia arriba, al aire.",
    "incorrect_answers": [
      "En posición vertical y con las cerdas apoyadas en papel secante.",
      "En posición horizontal y con las cerdas empapadas en disolvente.",
      "En posición vertical y con las cerdas apoyadas en una superficie plástica."
    ]
  },
  {
    "id": "66",
    "question": "Las brochas, de manera general y antes de su primer uso, han de ser:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Humedecidas y cepilladas contra una superficie ligeramente abrasiva.",
    "incorrect_answers": [
      "Recortadas las cerdas con tijera por los bordes laterales.",
      "Sumergidas completamente en disolvente universal al menos cinco minutos.",
      "Forradas con cinta de carrocero hasta la mitad superior de las cerdas."
    ]
  },
  {
    "id": "67",
    "question": "En un trabajo de pintura, se aprecian las señales de la brocha:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Si se repasa la pintura que ya está casi seca.",
    "incorrect_answers": [
      "Si se moja mucho la brocha.",
      "Si se repasa la pintura cuando se acaba de dar la capa anterior.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "68",
    "question": "¿Qué diferencia existe entre la brocha y el brochete?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La diferencia entre estas dos herramientas está claramente definida por la falta de trinca o amarre del\nbrochete es decir constan de mango virola o casquillos y cerdas.",
    "incorrect_answers": [
      "No existe ninguna salvo la diferencia de ser más pequeño.",
      "La diferencia que existe es que el mango es reliado y la virola empieza redonda y termina plana para\ndarle a las cerdas esa posición.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "69",
    "question": "Media brocha:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Su misión principal es el recorte de zócalos, escuadras de paramentos, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Su misión principal es la de bañar los paramentos para realizar el picado.",
      "Su misión principal es para esmaltar techos de baños y cocinas por su reducido tamaño.",
      "Su misión principal es para para pintar todo tipo de herraje."
    ]
  },
  {
    "id": "70",
    "question": "¿De qué pueden ser las cerdas de las brochas y brochetes?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cerda animal.",
      "Cerda vegetal.",
      "Cerda sintética."
    ]
  },
  {
    "id": "71",
    "question": "Brochete:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Es el mayor de los pinceles sin llegar a la envergadura de la media brocha. Se utiliza para recortar\ntonos de diferentes colores, perfilar techos, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Gracias a sus características se utiliza para los trabajos de estuco.",
      "Gracias a la distribución circular de sus cerdas son ideales para aplicación de pintura al agua.",
      "Gracias a la fisura de sus cerdas son ideales para barnizar todo tipo de madera."
    ]
  },
  {
    "id": "72",
    "question": "Para aplicar los tintes es conveniente realizarlo:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Con brocha, en la dirección de la veta de la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Con rodillo de pelo largo, en cualquier dirección.",
      "Con pistola.",
      "Con brocha, en sentido transversal a la veta de la madera."
    ]
  },
  {
    "id": "73",
    "question": "La paletina es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Un tipo de brocha.",
    "incorrect_answers": [
      "Un tipo de virola.",
      "Un tipo de rodillo.",
      "Un tipo de pincel."
    ]
  },
  {
    "id": "74",
    "question": "El periodo mínimo de revisión del estado de conservación de los revestimientos sobre yeso,\ncemento y derivados es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Inferiores a 5 años.",
    "incorrect_answers": [
      "Inferiores a 8 años.",
      "Inferiores a 10 años.",
      "Inferiores a 6 años."
    ]
  },
  {
    "id": "75",
    "question": "¿Qué tipo de limpieza y conservación requieren las pinturas plásticas, pinturas al esmalte y\npintura martelé?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Su limpieza se realizará con esponjas o trapos humedecidos con agua jabonosa.",
    "incorrect_answers": [
      "Se limpiará únicamente el polvo mediante trapos secos.",
      "Se limpiará, pasando ligeramente un cepillo de nylon con abundante agua clara.",
      "Se limpiará, pasando un cepillo de metal."
    ]
  },
  {
    "id": "76",
    "question": "El producto que se aplica después de reparar una mancha de humedad en paredes o techos es\nun:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Tapaporos impermeabilizador.",
    "incorrect_answers": [
      "Tapaporos dosificador.",
      "Tapaporos estabilizador.",
      "Ninguna de las anteriores es cierta."
    ]
  },
  {
    "id": "77",
    "question": "La aplicación que impide la corrosión de superficies metálicas y actúa como una primera capa\nde pintura:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Imprimación para metal.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicación de peróxido de nitrógeno aplicado a pistola.",
      "Imprimación de tipo universal.",
      "Imprimación impermeabilizante."
    ]
  },
  {
    "id": "78",
    "question": "Las pastas utilizadas para reparar las fisuras provocadas por la retracción de los\nrevestimientos deben ser, entre otras cosas:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Moderadamente elásticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Rígidas y de alta resistencia.",
      "Con base de cemento.",
      "Expansivas de tipo espuma."
    ]
  },
  {
    "id": "79",
    "question": "En los tabiques de cartón - yeso (conocidos popularmente por Pladur), la localización más\nfrecuente de las fisuras o grietas suele estar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "En las juntas entre placas.",
    "incorrect_answers": [
      "En los vanos de la placa de cartón - yeso.",
      "En los apoyos con el suelo.",
      "Son aleatorios, no pueden predecirse."
    ]
  },
  {
    "id": "80",
    "question": "Las uniones entre la fábrica de bloques y elementos de hormigón, si no están bien construidas,\nforman fisuras verticales en el revestimiento externo. Su reparación adecuada consiste en picar\nel revestimiento hasta el soporte y, además:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Colocar una malla apropiada y revestir normalmente.",
    "incorrect_answers": [
      "Inyectar silicona en la fisura y pintar directamente.",
      "Revestir nuevamente con mortero impermeable.",
      "Tapar la fisura con jambas de madera o similares."
    ]
  },
  {
    "id": "81",
    "question": "Las humedades por capilaridad se caracterizan por subir desde el suelo hacia arriba, aflorando\npor encima de los rodapiés o los frisos. Para repararlas:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se debe eliminar el revestimiento dañado y revestir con mortero transpirable.",
    "incorrect_answers": [
      "Se deben dar al menos tres manos de pintura impermeable en la zona dañada.",
      "Se deben cubrir con pintura acrílica y posteriormente con pintura plástica.",
      "Se debe secar bien con aire caliente y pintar posteriormente con pintura plástica."
    ]
  },
  {
    "id": "82",
    "question": "Las humedades debidas a la condensación interior sobre las paredes están originadas por un\nmal aislamiento térmico del edificio, y se caracterizan por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pequeñas manchas circulares, más o menos agrupadas, de color oscuro.",
    "incorrect_answers": [
      "Eflorescencias blanquecinas con la pintura desprendida o abolsada.",
      "Pequeñas fisuras diagonales en los marcos de las puertas y ventanas.",
      "Trozos de revestimiento desprendidos del soporte."
    ]
  },
  {
    "id": "83",
    "question": "Las pinturas impermeabilizantes usadas en cubiertas deben armarse con mallas plásticas o de\nfibra de vidrio. Esto es necesario:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Para darles mayor resistencia y evitar que se agrieten.",
    "incorrect_answers": [
      "Para protegerlas de la degradación biológica.",
      "Para facilitar el agarre posterior del enlosado de la cubierta.",
      "Para aumentar el aislamiento térmico de la cubierta."
    ]
  },
  {
    "id": "84",
    "question": "Las pinturas fungicidas están especialmente indicadas cuando hay que abordar un problema\nde humedad:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Por condensación.",
    "incorrect_answers": [
      "Por capilaridad.",
      "Por agua salada.",
      "Por aguas subterráneas."
    ]
  },
  {
    "id": "85",
    "question": "En las superficies exteriores en que aparece moho, este se elimina normalmente con una\nsolución de",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Cloro.",
    "incorrect_answers": [
      "Agua destilada.",
      "Aguarrás.",
      "Trementina."
    ]
  },
  {
    "id": "86",
    "question": "La humedad por capilaridad se puede eliminar mediante:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Inyección de resinas sintéticas.",
    "incorrect_answers": [
      "Picado y revestimiento con mortero de cemento muy rico.",
      "Picado y revestimiento con mortero a la cal.",
      "Limpieza y tratamiento superficial con pintura impermeable."
    ]
  },
  {
    "id": "87",
    "question": "Las pinturas antihumedad son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Permeables.",
    "incorrect_answers": [
      "Impermeables.",
      "Selladoras.",
      "Fungicidas."
    ]
  },
  {
    "id": "88",
    "question": "Para aplicar la pintura tras una avería por filtración de agua, es necesario que el paramento\nesté:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Seco.",
    "incorrect_answers": [
      "Húmedo.",
      "Vertical.",
      "Aislado."
    ]
  },
  {
    "id": "89",
    "question": "Las condensaciones intersticiales se producen cuando:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Temperatura del paramento es menor que la temperatura de rocío.",
    "incorrect_answers": [
      "Vapor de agua es mayor que la temperatura de rocío.",
      "Temperatura del paramento es mayor que la temperatura de rocío.",
      "Temperatura del paramento es igual que la temperatura de rocío."
    ]
  },
  {
    "id": "90",
    "question": "¿Para qué se usa una espátula para igualar?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Para aplicar masas restauradoras, de relleno, etc.",
    "incorrect_answers": [
      "Para quitar papel de tapizar viejo.",
      "Para quitar capas de pintura de otros materiales relativamente adheridos.",
      "Para rellenar e introducir una cinta de gasa entre las juntas de las paredes de yeso."
    ]
  },
  {
    "id": "91",
    "question": "¿Cómo suele ser la hoja de una herramienta para calafatear?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Hoja rígida de plástico fijada a un bloque de madera o de plástico.",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja larga estrecha y flexible con el extremo recto.",
      "Hoja larga, estrecha y flexible con el extremo redondeado.",
      "Un extremo de la hoja suele ser recto y el otro flexible."
    ]
  },
  {
    "id": "92",
    "question": "¿Cómo verificar si una pared está plana?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se verifica con una regla de 2 metros.",
    "incorrect_answers": [
      "Se verifica con una espátula.",
      "Se verifica con una regla de 10 cm.",
      "Se verifica con una cinta de papel 80 gramos."
    ]
  },
  {
    "id": "93",
    "question": "¿Cómo definirías que una pared de yeso está seca?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No debe tener una humedad superior al 6%.",
    "incorrect_answers": [
      "No debe tener una humedad superior al 15%.",
      "No debe tener una humedad superior al 10%.",
      "No debe tener una humedad superior al 7%."
    ]
  },
  {
    "id": "94",
    "question": "¿Cómo determinar la absorción de una pared?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Verter agua sobre la pared y observar su comportamiento.",
    "incorrect_answers": [
      "Clavar un clavo de acero y observar su comportamiento.",
      "Picar la pared con una picareta para ver las capas interiores.",
      "Lijar la pared con una lija e ir quitando las diferentes capas."
    ]
  },
  {
    "id": "95",
    "question": "El test de la cuadrícula: cortar la pintura en cuadrados de 2x2 mm, en un soporte de 10x10 cm.\n¿Para qué se emplea?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Para determinar la adherencia de las pinturas lisas a la pared.",
    "incorrect_answers": [
      "Para determinar la dureza de la pintura.",
      "Para determinar las humedades de la pared.",
      "Para eliminar la pintura de la pared."
    ]
  },
  {
    "id": "96",
    "question": "Para pintar sobre metales lisos, se deberá:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Preparar la superficie a base de una imprimación fosfatante.",
    "incorrect_answers": [
      "Lijar fuerte con una lija del 0 o 00 para conseguir la superficie adecuada.",
      "Aplicar al menos tres manos de pintura diluida en disolvente en proporción 1:3.",
      "Aplicar directamente la pintura de acabado, esta se adhiere perfectamente."
    ]
  },
  {
    "id": "97",
    "question": "Para el lijado de superficies de madera esta se realizará:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Siempre que sea posible en sentido de las vetas de la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que sea posible oblicuo a las vetas de la madera.",
      "Siempre que sea posible en sentido transversal a las vetas de la madera.",
      "Es indiferente el sentido de lijado de la madera siempre que se realice con el grano adecuado a la\ndureza de la madera."
    ]
  },
  {
    "id": "98",
    "question": "Lo primero que se ha de pintar en una puerta es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Los cantos.",
    "incorrect_answers": [
      "De forma uniforme hacia la habitación y siempre empezando por arriba.",
      "El interior de la puerta, la cara hacia la habitación.",
      "Los tapajuntas con una brocha fina."
    ]
  },
  {
    "id": "99",
    "question": "La cinta de enmascarar {también conocida como cinta de pintor o de carrocero) se fabrica\ngeneralmente de papel y, además:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Debe ser de baja autoadhesividad.",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para cubrir áreas extensas.",
      "Protege al soporte de la luz y la humedad ambiente.",
      "Se sujeta al soporte con cinta adhesiva plástica."
    ]
  },
  {
    "id": "100",
    "question": "Las maderas nuevas, antes de ser tratadas con barniz al agua:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con una solución fungicida.",
    "incorrect_answers": [
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con aceite de linaza.",
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con una solución ácida fosfatizante.",
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con sellante de poliuretano alquídico."
    ]
  },
  {
    "id": "101",
    "question": "¿Qué equipo utilizaremos para ablandar la pintura por calor?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Rascador con aire caliente para pintura.",
    "incorrect_answers": [
      "Martillo y cincel para quitar la cascarilla.",
      "Lijadora orbital.",
      "Pistola de aguja o para eliminar cascarilla."
    ]
  },
  {
    "id": "102",
    "question": "Las lijas constan de varios componentes. De los siguientes componentes, ¿cuál no corresponde?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Regulador.",
    "incorrect_answers": [
      "Granos.",
      "Soporte.",
      "Pegamento."
    ]
  },
  {
    "id": "103",
    "question": "Dependiendo del tipo de esmalte. ¿En qué superficie aplicaremos la pintura al esmalte graso?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las tres respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Sobre galvanizados y metales no férreos.",
      "Sobre yeso y cemento.",
      "Sobre madera."
    ]
  },
  {
    "id": "104",
    "question": "¿Cómo se denomina la capa que precede a la aplicación del barniz?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Capa anterior.",
    "incorrect_answers": [
      "Capa inferior.",
      "Capa media.",
      "Capa superior."
    ]
  },
  {
    "id": "105",
    "question": "Para la función de enmasillar el rascador ha de cumplir:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Que el filo sea biselado para facilitar el extendido de las masillas.",
    "incorrect_answers": [
      "Una longitud de entre 15 a 30 cm para aumentar los rendimientos.",
      "Que el filo sea lo más grueso posible para que no se rompa en la aplicación.",
      "Que tenga una forma trócola extensiva, para facilitar el extendido de la masilla."
    ]
  },
  {
    "id": "106",
    "question": "Para pintar una pared que se encuentre en el exterior, qué recomendaciones de uso debemos\ntener en cuenta.",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aplicar con mucho calor y exposición directa al sol.",
    "incorrect_answers": [
      "La temperatura de aplicación comprendida entre 5 y 35º C.",
      "La pintura se puede pintar en sustratos helados.",
      "Pintar en contacto directo con el agua de lluvia."
    ]
  },
  {
    "id": "107",
    "question": "Las superficies de yeso o escayola se caracterizan por tener una porosidad muy alta. Para\npintarlas, luego del lijado y emplastecido necesario:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se aplicará una capa previa de pintura plástica diluida por encima del 30%.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplicará una capa previa de pintura plástica sin diluir.",
      "Se aplicará una capa previa de pintura oleosa diluida al 50% con agua destilada.",
      "Se aplicará una capa previa de pintura al clorocaucho diluida al 10%."
    ]
  },
  {
    "id": "108",
    "question": "El cemento, la escayola y el yeso son superficies porosas. Ello se traduce en una superficie de\nabsorciones desiguales, con resultados muy poco estéticos si pintamos directamente. ¿Qué tipo de\nproducto se ha de aplicar para solucionar dicho problema?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aplicar tapaporos antes del pintado para que el soporte no absorba la posterior pintura.",
    "incorrect_answers": [
      "Las superficies de cemento, escayola y yeso no absorben ningún tipo de humedad.",
      "Raspado enérgico con espátula metálica para así poder aplicar la pintura.",
      "Solo con aplicar peróxido de carbono en proporción 1:3; para el posterior pintado."
    ]
  },
  {
    "id": "109",
    "question": "Para la preparación de la pared base y cuando ésta esté en mal estado se aplicará una lija\nabrasiva para eliminar todas las irregularidades; el tipo de grano de la lija a usar será:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Grano de carburo de silicio de puntas angulosas quebradizo y de no mucha durabilidad.",
    "incorrect_answers": [
      "Grano de áridos blandos a base de sales minerales solubles en agua.",
      "Grano de semillas vegetales biodegradables y que cumplan con la normativa europea.",
      "Nunca se aplicará un objeto abrasivo ya que el pintor solo usa brocha o rodillo."
    ]
  },
  {
    "id": "110",
    "question": "Para la aplicación del tapaporos será preciso:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Agitar enérgicamente y aplicar directamente con brocha o rodillo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicarlo a pistola neumática ya que éste es un producto muy volátil.",
      "Aplicarlo a llana ya que este producto se comercializa en pasta densa.",
      "Mezclarlo a 1/6 con agua."
    ]
  },
  {
    "id": "111",
    "question": "Los agentes de impregnación o impregnaciones son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Dispersiones de capilaridad activa y baja viscosidad, o solucione ligantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Encimas vegetales de paso profundo.",
      "Producto ignífugo que contiene la pintura plástica para interiores.",
      "Elementos sólidos incluidos en las pinturas que mejoran su densidad."
    ]
  },
  {
    "id": "112",
    "question": "Dependiendo de los requisitos exigidos, las impregnaciones neutralizan químicamente la\nsuperficie a tratar, estas pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Hidrófugas u oleófugas.",
    "incorrect_answers": [
      "Acuosas o sólidas.",
      "Absorbititas o coalescencias.",
      "Las impregnaciones nunca neutralizan químicamente la superficie a tratar."
    ]
  },
  {
    "id": "113",
    "question": "La superficie que se va a pintar debe estar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Seca, desengrasada, sin oxido ni polvo.",
    "incorrect_answers": [
      "Sin ningún tipo de pintura anterior, (se eliminará con una imprimación de aguarrás).",
      "Lo suficientemente húmeda para que la pintura posterior no forme grumos.",
      "Horizontal y planeada con una regla de no menos de 1 metro de longitud."
    ]
  },
  {
    "id": "114",
    "question": "Para la función de rascar la hoja del rascador ha de ser:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Hoja de canto delgado pero romo, tal y como se adquiere.",
    "incorrect_answers": [
      "Hoja afilada para conseguir incrustarse en el soporte.",
      "De forma irregular y con imperfecciones para la eliminación de la pintura antigua.",
      "En forma de sierra con un ángulo de 90 grados con respecto al plano de trabajo."
    ]
  },
  {
    "id": "115",
    "question": "La diferencia principal entre un rascador y un raspador es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El mango con respecto a la hoja está dispuesto de forma distinta.",
    "incorrect_answers": [
      "El rascador y el raspador es lo mismo; la denominación técnica es espátula.",
      "La hoja del raspador es más ancha que la del rascador.",
      "La hoja del raspador es más gruesa que la del rascador."
    ]
  },
  {
    "id": "116",
    "question": "El primer paso para la tarea de pintado del techo consiste en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Marcar los bordes con un pincel.",
    "incorrect_answers": [
      "La utilización directa del rodillo perfilador desde las esquinas.",
      "Subirse a la silla más próxima que se encuentre y empezar por cualquier punto.",
      "El comienzo desde la lámpara hacia los bordes de forma uniforme."
    ]
  },
  {
    "id": "117",
    "question": "Para el pintado del techo y si éste es de un color diferente al de las paredes es aconsejable:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La colocación de una cinta adhesiva ancha en el borde superior de la pared.",
    "incorrect_answers": [
      "Empezar a pintar por la pintura más clara y luego la más oscura.",
      "La colocación de una cinta adhesiva ancha en el borde del techo.",
      "Intentar en lo posible no acercarse a los bordes para no manchar las paredes."
    ]
  },
  {
    "id": "118",
    "question": "Cuando en el techo existe un rosetón se ha de tener en cuenta:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Desconectar la luz, liberar la salida de cables de los protectores y pintar con un pincel.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar el mismo rodillo ya que es un elemento pintable de escayola.",
      "Nunca se ha de pintar el rosetón ya que este ya está decorado.",
      "Utilizar un pincel lo más pequeño posible y no tocar los cables eléctricos."
    ]
  },
  {
    "id": "119",
    "question": "Previo al pintado una de las acciones a realizar sobre cualquier tipo de soporte es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Estropajeado.",
    "incorrect_answers": [
      "Galvanizado.",
      "Impregnado.",
      "Estropeado."
    ]
  },
  {
    "id": "120",
    "question": "Para pintar una superficie nueva de yeso, cemento o escayola se necesita para que esté\ncompletamente seca:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "De dos a tres meses para poder pintarla.",
    "incorrect_answers": [
      "De dos a tres días para poder pintarla",
      "De dos a tres semanas para poder pintarla.",
      "De 24 horas."
    ]
  },
  {
    "id": "121",
    "question": "Para aplicar pintura plástica a una pared recién enfoscada con mortero de cemento, se debe:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Esperar al fraguado completo del mortero, de 25 a 30 días.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintarla antes de que el mortero esté endurecido al tacto.",
      "Esperar unas 48 horas a que el mortero se seque bien.",
      "La espera para el pintado de los morteros de cemento es indiferente."
    ]
  },
  {
    "id": "122",
    "question": "¿Cuáles son las funciones de los revestimientos?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Función protectora.",
      "Función estética.",
      "Función aislante."
    ]
  },
  {
    "id": "123",
    "question": "¿Cuál es el soporte que es absorbente, por lo que hay que controlar la temperatura ambiente y la hidratación?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Soporte de hormigón.",
    "incorrect_answers": [
      "Soporte cerámico.",
      "Soporte de madera.",
      "Ninguna de las anteriores es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "124",
    "question": "¿Cuáles son los tipos de soportes para revestimiento en lo referente a su situación en la obra?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Soporte interior y exterior.",
    "incorrect_answers": [
      "Soporte alto y bajo.",
      "Soporte decorativo y de aislamiento.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "125",
    "question": "¿Cuáles son algunos de los tipos de revestimiento?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "A y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Revestimientos en láminas.",
      "Revestimientos pesados.",
      "Revestimientos continuos."
    ]
  },
  {
    "id": "126",
    "question": "¿En qué tipo de revestimientos distinguimos dos tipos: alicatados y chapados?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Rígidos.",
    "incorrect_answers": [
      "Pesados.",
      "Flexibles.",
      "En ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "127",
    "question": "¿Cuáles son los tipos de alicatado que se pueden diferenciar según el soporte?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Soporte de pasta gris.",
      "Soporte de pasta blanca.",
      "Soporte de pasta roja."
    ]
  },
  {
    "id": "128",
    "question": "¿Cuáles son algunos de los tipos de revestimiento continuo?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ligeros.",
      "Estucos.",
      "Enfoscados."
    ]
  },
  {
    "id": "129",
    "question": "¿Cuál es el tipo de revoco que se realiza sobre un enfoscado previo?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Con mortero de cal.",
      "Con mortero de cemento.",
      "Con resinas sintéticas."
    ]
  },
  {
    "id": "130",
    "question": "¿Cuáles son las formas de aplicación de los tendidos?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Manual y por sistema de proyectado.",
    "incorrect_answers": [
      "Con pistola de aplicación y espátula.",
      "Con llana y espátula.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "131",
    "question": "La aplicación de revestimiento de caucho en cubiertas se realiza en combinación con:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Fibra de vidrio.",
    "incorrect_answers": [
      "Malla de acero.",
      "Tela asfáltica.",
      "Tela plástica."
    ]
  },
  {
    "id": "132",
    "question": "El líquido negro que al secar forma una película brillante, impermeable, de gran duración a la intemperie es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura asfáltica.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura pétrea.",
      "Pintura al betún.",
      "Pintura bitumínica."
    ]
  },
  {
    "id": "133",
    "question": "La membrana asfáltica se considera un:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Producto preelaborado multilaminado.",
    "incorrect_answers": [
      "Aditivo para pinturas al silicato.",
      "Dispositivo antihumedad.",
      "Producto para colocación en falsos techos."
    ]
  },
  {
    "id": "134",
    "question": "Las humedades se pueden crear por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Filtración o condensación.",
    "incorrect_answers": [
      "Salinidad y alcalinidad.",
      "Osmosis y capilaridad.",
      "Capilaridad y transversalidad."
    ]
  },
  {
    "id": "135",
    "question": "En impermeabilizaciones, qué pasos hay que seguir:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Detectar el origen, reparar el origen y los daños estéticos.",
    "incorrect_answers": [
      "Reparar los daños, detectar el origen e impermeabilizar.",
      "Impermeabilizar la zona dañada, detectar el origen, reparar el origen.",
      "Detectar el origen, secar la zona afectada, reparar los daños."
    ]
  },
  {
    "id": "136",
    "question": "¿Qué tipo de cubierta requiere protección de los rayos solares?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Cubierta plana.",
    "incorrect_answers": [
      "Cubiertas inclinadas.",
      "Cubiertas invertidas.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "137",
    "question": "Para aplicar impermeabilizaciones asfálticas en superficies mayores a 100 m2, es\nrecomendable:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Crear juntas de dilatación.",
    "incorrect_answers": [
      "Dejar secar la mitad antes de seguir.",
      "Protección de los rayos UV.",
      "Aplicarlas en temperaturas no superiores a 45º."
    ]
  },
  {
    "id": "138",
    "question": "Si tenemos filtraciones desde el exterior del muro:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Lo aconsejable es impermeabilizar desde el exterior.",
    "incorrect_answers": [
      "Lo aconsejable es impermeabilizar desde el interior.",
      "Lo aconsejable es aplicar expelentes en la raíz.",
      "Lo aconsejable es construir dobles tabiques con impermeabilización interior."
    ]
  },
  {
    "id": "139",
    "question": "El corcho proyectado se aplica con:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pistola neumática.",
    "incorrect_answers": [
      "Rodillo especial.",
      "Pulverizadores mecánicos.",
      "Estarcidor."
    ]
  },
  {
    "id": "140",
    "question": "La pintura mate para evitar que aparezca verdín, está especialmente recomendada para lugares con poca, nula o\nmala ventilación, calefacción o aislamiento térmico defectuoso es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura antimoho.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura antihumedad.",
      "Pintura antimanchas.",
      "Pintura asfáltica."
    ]
  },
  {
    "id": "141",
    "question": "La ley de Prevención de Riesgos Laborales de 1995, en la actualidad se encuentra:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas A y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "En aplicación.",
      "Derogada.",
      "En desarrollo."
    ]
  },
  {
    "id": "142",
    "question": "La ley de Prevención de Riesgos Laborales de 1995 afecta todos los trabajadores de cualquier actividad, incluido:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Ninguna de las anteriores es correcta.",
    "incorrect_answers": [
      "La policía nacional.",
      "La guardia civil.",
      "El ejército español."
    ]
  },
  {
    "id": "143",
    "question": "La Prevención de Riesgos Laborales deberá formar parte del área:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Podrá depender de cualquiera de las anteriores, pero afectará a todas las áreas de la empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "De recursos humanos de la empresa.",
      "De finanzas y tesorería.",
      "De calidad y medio ambiente."
    ]
  },
  {
    "id": "144",
    "question": "La gestión en la Prevención de Riesgos Laborales consiste fundamentalmente en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La respuesta C y optimizar los recursos humanos y materiales destinados a Prevención de Riesgos\nLaborales.",
    "incorrect_answers": [
      "Informatizar toda la información para tomar decisiones con agilidad.",
      "Establecer una comunicación eficaz entre todas las áreas de la empresa.",
      "Aplicar la ley de Prevención de Riesgos Laborales a las circunstancias, tamaño y actividad de la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "145",
    "question": "Un delegado de prevención no debe ser el responsable de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Firmar las evaluaciones de riesgos de la empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Vigilar que se cumplan las actividades preventivas en la empresa.",
      "Acompañar a los técnicos de prevención en sus visitas de seguridad.",
      "Participar en los comités de seguridad y salud de la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "146",
    "question": "En materia de prevención de Riesgos, en relación con la designación del número de delegados de prevención,\nuna empresa tendrá que contar con seis delegados de prevención si tiene en su plantilla :",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Entre 2001 y 3000 trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Entre 101 y 600 trabajadores.",
      "Entre 1001 y 2000 trabajadores.",
      "A partir de 3000 trabajadores."
    ]
  },
  {
    "id": "147",
    "question": "Los únicos empresarios que no están obligados a cumplir la normativa en Prevención de Riesgos Laborales son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Ninguno de los anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Los autónomos.",
      "Los taurinos.",
      "Los alcaldes."
    ]
  },
  {
    "id": "148",
    "question": "Un servicio de prevención \"ajeno\" es aquel que:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No tiene nada que ver con la empresa.",
    "incorrect_answers": [
      "Está integrado en otra área de la empresa.",
      "No es de la misma actividad de la empresa.",
      "Es un servicio de auditoria de empresas en materia de prevención."
    ]
  },
  {
    "id": "149",
    "question": "Un servicio de prevención \"mancomunado\" es aquel que:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Da servicio a empresas de un mismo grupo y forma parte de él.",
    "incorrect_answers": [
      "No tiene nada que ver con la empresa.",
      "Es de la misma actividad de la empresa.",
      "Es un servicio de auditoria de empresas en materia de prevención."
    ]
  },
  {
    "id": "150",
    "question": "Una barandilla situada en el segundo piso de un edificio en construcción es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una protección colectiva.",
    "incorrect_answers": [
      "Una protección individual.",
      "Una protección mancomunada.",
      "Un objeto obligatorio a partir del segundo piso."
    ]
  },
  {
    "id": "151",
    "question": "Una mujer embarazada que ha sido contratada en una empresa a través de una empresa de trabajo temporal, es\nuna persona especialmente sensible en materia de prevención porque:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Está embarazada.",
    "incorrect_answers": [
      "Proviene de una empresa de trabajo temporal.",
      "Porque es mujer.",
      "La respuesta A y B son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "152",
    "question": "Las especialidades en las que se subdivide la prevención de riesgos laborales son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Higiene, seguridad, medicina del trabajo, ergonomía y psicosociología.",
    "incorrect_answers": [
      "Construcción, industria, comercio y hostelería",
      "Medicina general, especializada y del trabajo.",
      "La respuesta A más los exámenes de salud."
    ]
  },
  {
    "id": "153",
    "question": "¿Es necesario acreditar algún recurso humano para que un servicio de prevención sea\nacreditado por la autoridad laboral?.",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sí, con la formación de las cuatro especialidades.",
    "incorrect_answers": [
      "No, pueden ser solo recursos materiales.",
      "No, es voluntario.",
      "Sí, si entre estos recursos humanos hay un médico especialista."
    ]
  },
  {
    "id": "154",
    "question": "Un curso básico en prevención de riesgos laborales es una formación que solo puede ser\nimpartida en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Cualquier entidad acreditada para ello.",
    "incorrect_answers": [
      "La Universidad.",
      "La Formación Profesional.",
      "Cualquier academia."
    ]
  },
  {
    "id": "155",
    "question": "¿Cuándo puede un empresario no tener que contratar la vigilancia de la salud para los\ntrabajadores de una empresa?.",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Nunca.",
    "incorrect_answers": [
      "Cuando sea una empresa de capital extranjero.",
      "Cuando su actividad no esté afectada por la ley.",
      "Cuando se dedica a la sanidad en cualquiera de sus ámbitos."
    ]
  },
  {
    "id": "156",
    "question": "Un sistema de gestión de la prevención es la parte del sistema de la organización que define la política de\nprevención y que no incluye:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas A y D son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La actividad comercial y la relación con los clientes.",
      "La optimización y aplicación idónea de los recursos destinados a Prevención de Riesgos Laborales.",
      "Las prácticas de marketing y los procedimientos de logística."
    ]
  },
  {
    "id": "157",
    "question": "La realización de un diagnóstico inicial para la implantación del modelo de gestión, no se hace a partir de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El plan de actuación preventiva.",
    "incorrect_answers": [
      "Información sobre los riesgos.",
      "Información sobre la organización.",
      "Información de las actividades de la empresa."
    ]
  },
  {
    "id": "158",
    "question": "¿Qué indica la designación FF en una mascarilla?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Mascarilla autofiltrante de partículas.",
    "incorrect_answers": [
      "Mascarilla recomendable para operaciones de lijado de masillas de poliéster y cualquier tipo de pintura.",
      "Tipo de filtro que utiliza.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "159",
    "question": "Según el etiquetado de productos peligrosos, ¿cuál sería la descripción del término tóxico?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sustancias y preparados que, por inhalación, ingestión o penetración cutánea en pequeñas cantidades\npuedan provocar efectos agudos o crónicos e incluso la muerte.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancias y preparados que, en contacto con tejidos vivos, puedan ejercer una acción destructiva para los\nmismos.",
      "Sustancias y preparados que, por inhalación, ingestión o penetración cutánea puedan provocar efectos\nagudos o crónicos e incluso la muerte.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "160",
    "question": "Un taller de pintura deberá estar equipado de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Extintores y bocas de incendios.",
    "incorrect_answers": [
      "Extintores.",
      "Bocas de incendios.",
      "No hace falta ninguna de las dos opciones."
    ]
  },
  {
    "id": "161",
    "question": "¿Qué nivel asegura una protección muy alta ante atmósferas explosivas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Nivel 1.",
    "incorrect_answers": [
      "Nivel 2.",
      "Nivel 3.",
      "Nivel 4."
    ]
  },
  {
    "id": "162",
    "question": "Definición de medidas de protección colectiva:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aquellas medidas de protección destinadas a proteger a varios trabajadores a un tiempo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aquellas medidas de protección destinadas a proteger a todos los trabajadores de una empresa.",
      "Solo afecta a la evacuación de incendios.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "163",
    "question": "La proyección de partículas en el área de pintura es especialmente peligrosa si alcanzan:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Los ojos.",
    "incorrect_answers": [
      "Los pulmones.",
      "Las manos que producen irritaciones y picores.",
      "La boca."
    ]
  },
  {
    "id": "164",
    "question": "La exposición al ruido en un taller en el área de pintura es debido principalmente al funcionamiento de máquinas\ntipo:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Neumático.",
    "incorrect_answers": [
      "Eléctrico.",
      "Hidráulico.",
      "Ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "165",
    "question": "¿Cuál de estos es un principio general de la acción preventiva establecido por la legislación?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Combatir los riesgos en origen.",
    "incorrect_answers": [
      "Apagar la luz siempre que no sea necesaria, para conseguir ahorro.",
      "Mantener siempre la ropa de trabajo completamente limpia.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "166",
    "question": "El principal aliado para un consumo eficiente de pintura es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "El dominio de las técnicas de pintura por parte de los trabajadores.",
    "incorrect_answers": [
      "Las pistolas de pintura HVLP.",
      "Las lavadoras de pistolas automáticas.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "167",
    "question": "El carbón activo de cabinas de pintura se considera:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Residuo peligroso.",
    "incorrect_answers": [
      "Residuo no peligroso.",
      "No se considera residuo.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "168",
    "question": "Según el etiquetado de productos peligrosos, ¿cuál sería la descripción del término fácilmente inflamable?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sustancias y preparados líquidos cuyo punto de ignición sea bajo.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancias y preparados líquidos que puedan calentarse e inflamarse en el aire a temperatura ambiente, sin\naporte de energía.",
      "Sustancias y preparados líquidos cuyo punto de ignición sea alto.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "169",
    "question": "Para alcanzar un alto grado de protección contra incendios y explosiones se debe actuar en dos frentes:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Primero desde la prevención y segundo desde la corrección.",
    "incorrect_answers": [
      "Solo se precisa información.",
      "Primero corrección y luego prevención.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "170",
    "question": "¿De quién depende la disminución del riesgo?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Del interés de la dirección del centro y de la actitud del trabajador.",
    "incorrect_answers": [
      "Del trabajador.",
      "Del empresario, si él cree que es necesario.",
      "Ninguna de las anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "171",
    "question": "Indique cuál de las siguientes es una normativa medioambiental:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "ISO 14001.",
      "Reglamento EMAS.",
      "ISO 9001."
    ]
  },
  {
    "id": "172",
    "question": "¿Qué significado tiene el triángulo de Mobius que se encuentra en los recipientes de pintura?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se utiliza para indicar que el producto o el envase es reciclable o tiene un cierto contenido de material\nreciclado.",
    "incorrect_answers": [
      "Se utiliza para indicar que el producto altera la capa de ozono.",
      "Se utiliza para indicar que el producto no contiene clorofluorcarbonos.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "173",
    "question": "Indique cuáles de las siguientes son consecuencias medioambietales del almacenamiento,\nproducción y eliminación de pinturas y barnices:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas",
    "incorrect_answers": [
      "Contaminación del agua.",
      "Contaminación atmosférica.",
      "Contaminación del suelo."
    ]
  },
  {
    "id": "174",
    "question": "Los compuestos y materiales volátiles asociados a pinturas son conocidos bajo el término de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Compuestos orgánicos volátiles.",
    "incorrect_answers": [
      "Compuestos orgánicos saludables.",
      "Compuestos inorgánicos.",
      "Compuestos volátiles saludables."
    ]
  },
  {
    "id": "175",
    "question": "¿Qué pintura son menos dañinas para el ecosistema y el medio ambiente?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura ecológica.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura sintética.",
      "Pintura al silicato.",
      "Pintura acrílica."
    ]
  },
  {
    "id": "176",
    "question": "Indique cuál son algunas de las prácticas para cuidar el medio ambiente al trabajar con\npinturas:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Calcular la cantidad de pintura necesaria para disminuir la cantidad de sobrante.",
      "Evitar lavar continuamente las herramienta de trabajo.",
      "Evitar en lo posible utilizar pinturas que contengan plomo o mercurio."
    ]
  },
  {
    "id": "177",
    "question": "El símbolo de la etiqueta ecológica europea es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una flor.",
    "incorrect_answers": [
      "Una casa.",
      "Un sol.",
      "Una bombilla."
    ]
  },
  {
    "id": "178",
    "question": "Indique cuáles son ventajas de la utilización de la pintura poco dañinas para el ecosistema y\nbiodegradables:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "La superficie pintada no se carga electroestáticamente y no atraen al polvo al no contener componentes\nplásticos.",
      "No contiene sustancias nocivas.",
      "No desprenden gases tóxicos."
    ]
  },
  {
    "id": "179",
    "question": "¿Cuáles de las siguientes herramientas son más perjudiciales para el medio ambiente?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Los aerosoles.",
      "Las pistolas.",
      "Las brochas."
    ]
  },
  {
    "id": "180",
    "question": "¿Cómo es el símbolo que indica que un producto es inflamable?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Llama de fuego.",
    "incorrect_answers": [
      "Calavera.",
      "Signo de exclamación.",
      "Bombona."
    ]
  },
  {
    "id": "181",
    "question": "¿Cómo es el símbolo que indica que un producto es tóxico?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Calavera.",
    "incorrect_answers": [
      "Llama de fuego.",
      "Signo de exclamación.",
      "Llama encima de un círculo."
    ]
  },
  {
    "id": "182",
    "question": "Según la Directiva 2004/42/CE el valor límite de COV (compuestos orgánicos volátiles) (g/l incluida agua) de los\nrecubrimientos para paredes exteriores de sustrato mineral será de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "40 g/l.",
    "incorrect_answers": [
      "90 g/l.",
      "75 g/l.",
      "25 g/l."
    ]
  },
  {
    "id": "183",
    "question": "¿Cuál de las siguientes son medidas correctoras y preventivas que deben tener en cuenta la industria de pinturas\ny barnices?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Medidas internas de control en los procesos de producción.",
      "Tratamiento adecuado de los residuos y vertidos generados.",
      "Tratamiento adecuado de las emisiones atmosféricas."
    ]
  },
  {
    "id": "184",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales no forman parte de la pintura ecológica de origen mineral?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La resina.",
    "incorrect_answers": [
      "Los silicatos.",
      "La arcilla.",
      "La cal."
    ]
  },
  {
    "id": "185",
    "question": "¿Cuál de los siguientes materiales no forman parte de la pintura ecológica de origen vegetal?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Los silicatos.",
    "incorrect_answers": [
      "La resina.",
      "Los aceites naturales.",
      "Las ceras."
    ]
  },
  {
    "id": "186",
    "question": "Los beneficios medioambientales de las pinturas en base agua respecto a las pinturas con disolventes son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Producen menos impacto ambiental al reducir el uso de pigmentos y disolventes nocivos.",
      "Facilidad de limpieza.",
      "Disminuye el riesgo de incendio."
    ]
  },
  {
    "id": "187",
    "question": "¿Qué información debe contener la ficha de datos y seguridad de un producto?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Contenido del producto y datos relativos a primeros auxilios.",
      "Información de medidas en caso de vertidos accidental o información toxicológica.",
      "Información ecológica y relativa al transporte."
    ]
  },
  {
    "id": "188",
    "question": "Las maderas nuevas, antes de ser tratadas con barniz al agua:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con una solución fungicida.",
    "incorrect_answers": [
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con aceite de linaza.",
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con una solución ácida fosfatizante.",
      "Deben lijarse, desengrasarse e imprimarse con sellante de poliuretano alquídico."
    ]
  },
  {
    "id": "189",
    "question": "La técnica decorativa del trapeado es, fundamentalmente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una técnica para crear una textura de color.",
    "incorrect_answers": [
      "Una forma de imitar el veteado de la madera.",
      "Una manera de oscurecer los techos.",
      "Un procedimiento para aumentar el rendimiento del pintado."
    ]
  },
  {
    "id": "190",
    "question": "Para el lijado de superficies de madera esta se realizará:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Siempre que sea posible en sentido de las vetas de la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que sea posible oblicuo a las vetas de la madera.",
      "Siempre que sea posible en sentido transversal a las vetas de la madera.",
      "Es indiferente el sentido de lijado de la madera siempre que se realice con el grano adecuado a la dureza de\nla madera."
    ]
  },
  {
    "id": "191",
    "question": "Para pintar sobre metales lisos, se deberá:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Preparar la superficie a base de una imprimación fosfatante.",
    "incorrect_answers": [
      "Lijar una lija del 0 o 00 para conseguir la superficie adecuada.",
      "Aplicar al menos tres manos de pintura diluida en disolvente en proporción 1/3.",
      "Aplicar directamente la pintura de acabado, esta se adhiere perfectamente."
    ]
  },
  {
    "id": "192",
    "question": "El principal fin por el que se barniza un mueble, tanto nuevo como antiguo es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Por protección y por decoración.",
    "incorrect_answers": [
      "Por mero capricho del fabricante o restaurador.",
      "Por su gran brillo de acabado.",
      "Por la dureza que adquiere."
    ]
  },
  {
    "id": "193",
    "question": "El barniz de goma laca seca aproximadamente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "30 minutos.",
    "incorrect_answers": [
      "12 horas y 24 horas para endurecer.",
      "4 horas y se puede volver a barnizar 1 día.",
      "24 horas, pero tarda en endurecerse de 5 a 8 días."
    ]
  },
  {
    "id": "194",
    "question": "La goma laca es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sustancia orgánica que se obtiene a partir del residuo de un insecto.",
    "incorrect_answers": [
      "Sustancia inorgánica que se obtiene por la centrifugación de derivados del petróleo.",
      "Extracto del alma del árbol del caucho resinoso, tratado.",
      "Producto incoloro, inodoro e insípido, que mezclado con la anilina se obtienen tintes."
    ]
  },
  {
    "id": "195",
    "question": "Los productos que tienen la anilina:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Son bastante tóxicos; debemos protegernos.",
    "incorrect_answers": [
      "No son solubles bajo ninguna circunstancia, ni por ningún agente.",
      "Son solubles en ácido sulfúrico, se evaporan.",
      "Tienen un punto de solidificación sobre 45º C y una atmosfera de presión."
    ]
  },
  {
    "id": "196",
    "question": "La cera se utiliza como:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Emplaste para la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Imprimación para la madera.",
      "Impermeabilizante para la madera.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "197",
    "question": "Cuando en el techo existe un rosetón se ha de tener en cuenta:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Desconectar la luz, liberar la salida de cables de los protectores y pintar con un pincel.",
    "incorrect_answers": [
      "Utilizar el mismo rodillo ya que es un elemento pintable de escayola.",
      "Nunca se ha de pintar el rosetón ya que este ya está decorado.",
      "Utilizar un pincel lo más pequeño posible y no tocar los cables eléctricos."
    ]
  },
  {
    "id": "198",
    "question": "Para el pintado del techo y si éste es de un color diferente al de las paredes es aconsejable:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La colocación de una cinta adhesiva ancha en el borde superior de la pared.",
    "incorrect_answers": [
      "Empezar a pintar por la pintura más clara y luego la más oscura.",
      "La colocación de una cinta adhesiva ancha en el borde del techo.",
      "Intentar en lo posible no acercarse a los bordes para no manchar las paredes."
    ]
  },
  {
    "id": "199",
    "question": "El primer paso para la tarea de pintado del techo consiste en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Marcar los bordes con un pincel.",
    "incorrect_answers": [
      "La utilización directa del rodillo perfilador desde las esquinas.",
      "Subirse a la silla más próxima que se encuentre y empezar por cualquier punto.",
      "El comienzo desde la lámpara hacia los bordes de forma uniforme."
    ]
  },
  {
    "id": "200",
    "question": "La aplicación que impide la corrosión de superficies metálicas y actúa como una primera capa de pintura es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Imprimación para metal.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicación de peróxido de nitrógeno aplicado a pistola.",
      "Imprimación de tipo universal.",
      "Imprimación impermeabilizante."
    ]
  },
  {
    "id": "201",
    "question": "Para la aplicación del tapaporos será preciso:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Agitar enérgicamente y aplicar directamente con brocha o rodillo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicarlo a pistola neumática ya que éste es un producto muy volátil.",
      "Aplicarlo a llana ya que este producto se comercializa en pasta densa.",
      "Mezclarlo a 1/6 con agua."
    ]
  },
  {
    "id": "202",
    "question": "¿Cuáles son los agentes preservadores de la madera que no forman película, dándole protección contra la\npudrición?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las tres respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Aceites de alquitrán mineral.",
      "Gasolina.",
      "Sales de cobre y de cromo."
    ]
  },
  {
    "id": "203",
    "question": "De los barnices impermeables a la humedad, ¿cuál sería su método de secado?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Oxidación.",
    "incorrect_answers": [
      "Evaporación.",
      "Coalescencia.",
      "Las tres respuestas anteriores no son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "204",
    "question": "La propiedad deseable de los tintes para la madera sería:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Estabilidad de la solución o de la dispersión.",
    "incorrect_answers": [
      "Que resalten las vetas.",
      "Secado lento.",
      "Incompatibilidad con acabados posteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "205",
    "question": "¿Cuál es el método de secado de los barnices a base de aceite-resina?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Oxidación.",
    "incorrect_answers": [
      "Polimerización.",
      "Evaporación.",
      "Coalescencia."
    ]
  },
  {
    "id": "206",
    "question": "¿A qué defecto de la operación de barnizado corresponde la materia blanquecina sobre la superficie de barnices\ny esmaltes, a veces acompañada de una pérdida de brillo?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Eflorescencia.",
    "incorrect_answers": [
      "Decoloración.",
      "Rociado polvoriento.",
      "Pigmento poco molido."
    ]
  },
  {
    "id": "207",
    "question": "La resina que se utiliza en la preparación de pinturas y barnices es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Soluble al alcohol y no soluble al agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Soluble al agua y al alcohol.",
      "No soluble al alcohol y soluble al agua.",
      "Soluble al gasoil y soluble al agua."
    ]
  },
  {
    "id": "208",
    "question": "Para extender una laca usaremos:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas B y C son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un rodillo de espuma.",
      "Un rodillo de pelo sintético o lanilla.",
      "Un rodillo de pelo fino."
    ]
  },
  {
    "id": "209",
    "question": "¿Cuál es la composición del barniz graso o sintético?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aceite de linaza, resinas, aguarrás y productos secantes.",
    "incorrect_answers": [
      "Resinas, aguarrás y colorantes.",
      "Aceite de linaza y aguarrás.",
      "Ninguna respuesta es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "210",
    "question": "La aplicación de esmalte laca en unos tableros para un acabado liso y brillante con pistola de pintar requiere:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pulverizar a mucha presión y muy finamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Pulverizar a muy poca presión y muy finamente.",
      "Pulverizar muy despacio.",
      "Pulverizar muy rápido y retirado de la superficie."
    ]
  },
  {
    "id": "211",
    "question": "Para el pintado de una puerta de madera en el exterior:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Tendremos que utilizar un producto de fondo.",
    "incorrect_answers": [
      "Daremos una mano de aceite de linaza para su protección.",
      "Esperaremos para hacerlo en verano, pues el sol directo nos ayudará en el secado.",
      "Siempre se hará sobre puertas de madera resinosa."
    ]
  },
  {
    "id": "212",
    "question": "Después de usar la pistola, cuál de las siguientes operaciones no se ha de realizar para el mantenimiento de la\nmisma:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Limpiar la boquilla con un cepillo metálico.",
    "incorrect_answers": [
      "Echar unas gotas de aceite para motores en el agujero de aspiración.",
      "Lavar el depósito.",
      "Si la boquilla se ha obstruido, liberar con una aguja con cuidado."
    ]
  },
  {
    "id": "213",
    "question": "¿Cuál es la mejor forma de lijar las molduras de las puertas nuevas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Envolver con papel de lija un listón redondo.",
    "incorrect_answers": [
      "Con lijadora eléctrica de cabezal plano.",
      "Lijadora eléctrica de banda.",
      "Con una lijadora orbital."
    ]
  },
  {
    "id": "214",
    "question": "En la preparación de una superficie de hierro con carácter previo a proceder a la pintura de la misma es\nimprescindible, con independencia del estado en que se encuentre dicha superficie:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Lijar la superficie y aplicar un antioxidante.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicar esmalte sintético.",
      "Aplicar una capa selladora.",
      "Aplicar una pintura hidrófuga."
    ]
  },
  {
    "id": "215",
    "question": "Para la pintura de un banco de hierro al exterior, se debe usar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas las anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Quitapinturas.",
      "Disolventes.",
      "Imprimación antioxidante."
    ]
  },
  {
    "id": "216",
    "question": "¿Es necesario aplicar algún producto antes de pintar sobre una puerta de madera situada en el interior de un\nedificio totalmente nueva?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sí, una capa de pintura antihumedad.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, una capa de selladora.",
      "Sí, una capa de antioxidante.",
      "No."
    ]
  },
  {
    "id": "217",
    "question": "La pintura plástica aplicada sobre madera puede tener un acabado con aspecto:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Brillante.",
      "Satinado.",
      "Mate."
    ]
  },
  {
    "id": "218",
    "question": "De los siguientes consejos, diga cuál no es aplicable al pintado de madera en exterior:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aplicar el producto en el sentido contrario de la veta.",
    "incorrect_answers": [
      "No debe pintarse después de estar sometida a condiciones extremas de humedad.",
      "Proteger la madera con productos adecuados.",
      "Aplicar el producto sobre todas las zonas de la superficie."
    ]
  },
  {
    "id": "219",
    "question": "La adherencia de la pintura se define como:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La fuerza de enlace entre una película de pintura seca y el sustrato subyacente.",
    "incorrect_answers": [
      "La fuerza de compresión máxima admisible sobre una película de pintura seca.",
      "El tiempo, medido en años, que se mantiene la película de pintura seca adherida al soporte subyacente.",
      "El grado de fricción tolerado por una película de pintura seca a 20º C."
    ]
  },
  {
    "id": "220",
    "question": "Una selladora es un producto cuyo fin es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Obstruir los poros de una superficie.",
    "incorrect_answers": [
      "Abrillantar una superficie.",
      "Fijar el tono o color de la película.",
      "Grapar una superficie con otra."
    ]
  },
  {
    "id": "221",
    "question": "El barniz de goma laca seca aproximadamente en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "24 horas, pero tarda en endurecerse de 5 a 8 días.",
    "incorrect_answers": [
      "12 horas y 24 horas para endurecer.",
      "4 horas y se puede volver a barnizar 1 día.",
      "30 minutos."
    ]
  },
  {
    "id": "222",
    "question": "Para la eliminación de pinturas al aceite, esmaltes sintéticos y barnices se podrá utilizar uno o la combinación de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Medios mecánicos, térmicos y químicos.",
    "incorrect_answers": [
      "Medios eléctricos, petroquímicos y radiactivos.",
      "Medio ambiente con productos homologados.",
      "Medios bacteriológicos con lo último de la industria de las pinturas."
    ]
  },
  {
    "id": "223",
    "question": "Para el lijado de superficies de madera esta se realizará:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Siempre que sea posible en sentido de las vetas de la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Siempre que sea posible oblicuo a las vetas de la madera.",
      "Siempre que sea posible en sentido transversal a las vetas de la madera.",
      "Es indiferente el sentido de lijado de la madera siempre que se realice con el grano adecuado a la dureza de\nla madera."
    ]
  },
  {
    "id": "224",
    "question": "La lana de acero, la cual se encuentra disponible en el comercio con varios grados de finura, es especialmente\nadecuada para:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Crear un mordiente de agarre para capas posteriores de pintura.",
    "incorrect_answers": [
      "Eliminar el óxido adherido de las superficies férreas.",
      "Corregir las descolgaduras en la pintura de techos.",
      "Desbastar áreas extensas de pintura desconchada."
    ]
  },
  {
    "id": "225",
    "question": "La pintura antigua suelta o mal adherida a un soporte debe eliminarse antes de proceder a un repintado,\nusándose para ello:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una espátula o rasqueta.",
    "incorrect_answers": [
      "Una decapadora de aire caliente.",
      "Una taladradora de percusión.",
      "Un cepillo de cerdas de nylon."
    ]
  },
  {
    "id": "226",
    "question": "Los barnices de poliuretano con base acuosa se conocen también como:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Barnices al agua.",
    "incorrect_answers": [
      "Barnices nitrocelulósicos.",
      "Barnices comunes.",
      "Barnices bicomponentes."
    ]
  },
  {
    "id": "227",
    "question": "Los barnices de poliuretano con base acuosa se caracterizan porque:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No se amarillean ni se oscurecen.",
    "incorrect_answers": [
      "No se amarillean pero si oscurecen.",
      "Amarillean pero no se oscurecen.",
      "Amarillean y oscurecen."
    ]
  },
  {
    "id": "228",
    "question": "El barnizado a muñequilla se realiza con un:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Tampón de algodón envuelto en un paño de hilo.",
    "incorrect_answers": [
      "Paño de algodón hecho una bola.",
      "Tampón de algodón envuelto en un paño de algodón.",
      "Tampón de fibra envuelto en un paño de algodón."
    ]
  },
  {
    "id": "229",
    "question": "Los barnices de poliuretano con base acuosa son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Monocomponentes.",
      "Bicomponentes.",
      "Cristalizadores."
    ]
  },
  {
    "id": "230",
    "question": "Si queremos barnizar una mesa a pistola con barniz sintético, habiéndose barnizado previamente con goma laca:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Tendrá un acabado rugoso.",
    "incorrect_answers": [
      "Tendrá un acabado perfecto.",
      "Aparecerán manchas blancas.",
      "Se oscurecerá mucho el color."
    ]
  },
  {
    "id": "231",
    "question": "Los barnices de poliuretano con base disolvente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Oscurecen la madera en contacto directo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aclaran la madera en contacto directo.",
      "No afectan el color de la madera en contacto directo.",
      "No se utilizan para la madera."
    ]
  },
  {
    "id": "232",
    "question": "El proceso de barnizado, de forma general, sigue el siguiente proceso:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Lijar, tapaporos, lijar, barnizar.",
    "incorrect_answers": [
      "Lijar, tapaporos, barnizar.",
      "Lijar, barnizar.",
      "Tapaporos, lijar, barnizar."
    ]
  },
  {
    "id": "233",
    "question": "Para el barnizado a muñequilla utilizamos:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Goma laca.",
    "incorrect_answers": [
      "Barniz al agua.",
      "Barniz de poliuretano.",
      "Barniz nitrocelulósico."
    ]
  },
  {
    "id": "234",
    "question": "El proceso de aplicar el barnizado a muñequilla:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La primera mano se aplica en movimientos circulares, a partir de la segunda en el sentido de la veta de la\nmadera.",
    "incorrect_answers": [
      "Se aplica siempre en movimientos circulares.",
      "Se aplica siempre en el sentido de la veta de la madera.",
      "La primera mano se aplica en el sentido de la veta de la madera, a partir de la segunda en movimientos\ncirculares."
    ]
  },
  {
    "id": "235",
    "question": "A la hora de barnizar una madera que no ha sido ni pintada ni barnizada anteriormente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Es importante lijar la madera siempre en el sentido de la veta y limpiarla muy bien con un trapo húmedo.",
    "incorrect_answers": [
      "Es importante lijar la madera siempre transversal a la veta y limpiarla muy bien con una pistola de aire.",
      "Es importante lijar la madera siempre en el sentido de la veta y limpiarla muy bien con brocha y agua.",
      "Es importante lijar la madera siempre transversal a la veta y limpiarla muy bien con agua y jabón."
    ]
  },
  {
    "id": "236",
    "question": "Cuando queremos conseguir un efecto de pátina sobre un mueble para que tenga aspecto antiguo se usa:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Betún de judea.",
    "incorrect_answers": [
      "Gasoil.",
      "Pintura negra.",
      "Carbón."
    ]
  },
  {
    "id": "237",
    "question": "Una característica de los tintes al agua es que:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Levantan el repelo.",
    "incorrect_answers": [
      "Aportan suavidad a la madera.",
      "Tapan los poros de la madera.",
      "Hacen el mismo efecto que un barniz."
    ]
  },
  {
    "id": "238",
    "question": "¿Qué tono de madera es más claro que el color algarrobo?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Peteribi.",
      "Roble.",
      "Haya."
    ]
  },
  {
    "id": "239",
    "question": "Los tintes sintéticos son:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Derivados del petróleo.",
    "incorrect_answers": [
      "Provenientes de resinas sintéticas.",
      "Resultado de productos orgánicos.",
      "Mezcla de componentes naturales sintetizados."
    ]
  },
  {
    "id": "240",
    "question": "Para aplicar los tintes es conveniente realizarlo:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Con brocha, en la dirección de la veta de la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Con rodillo de pelo largo, en cualquier dirección.",
      "Con pistola.",
      "Con brocha, en sentido transversal a la veta de la madera."
    ]
  },
  {
    "id": "241",
    "question": "Los tintes sintéticos tienen con respecto a los tintes al agua:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Menor penetración.",
    "incorrect_answers": [
      "Más penetración.",
      "Mucho más penetración.",
      "Igual penetración."
    ]
  },
  {
    "id": "242",
    "question": "Para aclarar la madera podemos usar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Agua oxigenada.",
    "incorrect_answers": [
      "Alcohol.",
      "Disolvente universal.",
      "Ninguno de los anteriores."
    ]
  },
  {
    "id": "243",
    "question": "Los tintes:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se pueden diluir a voluntad.",
    "incorrect_answers": [
      "No se pueden diluir dado que pierde uniformidad.",
      "Se deben siempre diluir dado que el tono de base es muy oscuro.",
      "No se pueden diluir dado que pierde propiedades."
    ]
  },
  {
    "id": "244",
    "question": "Para que una madera se pueda teñir debe tener el poro:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Abierto y limpio.",
    "incorrect_answers": [
      "Cerrado y limpio.",
      "Sellado y limpio.",
      "Seco y limpio."
    ]
  },
  {
    "id": "245",
    "question": "¿Qué nos resultaría más útil para decapar una puerta?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Rasqueta triangular.",
    "incorrect_answers": [
      "Espátula.",
      "Rascavidrios.",
      "Cutter."
    ]
  },
  {
    "id": "246",
    "question": "Para eliminar la oxidación superficial de una estructura metálica lo más correcto es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Combinación de las anteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Realizar un decapado mecánico.",
      "Aplicar un pasivador y/o convertidor.",
      "Aplicar una pintura con protección."
    ]
  },
  {
    "id": "247",
    "question": "Las imprimaciones:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Ofrecen una mayor protección contra el óxido y sellan la superficie.",
      "Garantizan la adherencia y fijación del esmalte o barniz sobre la superficie.",
      "Garantizan una mayor adherencia de la pintura."
    ]
  },
  {
    "id": "248",
    "question": "Para el pintado de aluminio prelacado, el tipo de pintura para un acabado óptimo es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Esmalte sintético o con base de aceite.",
    "incorrect_answers": [
      "Esmaltes bitumínicos.",
      "Esmaltes con base de minio.",
      "Todas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "249",
    "question": "Esmalte fabricado a base de resina acrílico de dos componentes catalizable con isocianatos alifáticos. Es un\nsistema de acabado brillante, destinado a resolver los problemas de las pinturas industriales. ¿A qué esmalte se\nrefiere?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Esmalte poliuretano.",
    "incorrect_answers": [
      "Esmalte ferrósico.",
      "Esmalte polímero.",
      "Esmalte al agua."
    ]
  },
  {
    "id": "250",
    "question": "¿Qué ventaja más significativa obtendremos si aplicamos a una estructura metálica producto epóxico?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Gran resistencia y dureza.",
    "incorrect_answers": [
      "Protección antideslizante.",
      "Protección ultravioleta.",
      "Facilidad de aplicación y coste."
    ]
  },
  {
    "id": "251",
    "question": "¿Qué técnica de decapado para metal NO es la correcta?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Expulsión.",
    "incorrect_answers": [
      "Pistola de calor.",
      "Mecánico.",
      "Químico."
    ]
  },
  {
    "id": "252",
    "question": "El galvanizado en frío se considera un tipo de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Recubrimiento metálico.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura.",
      "Imprimación.",
      "Barniz protector."
    ]
  },
  {
    "id": "253",
    "question": "Dependiendo de los acabados, los esmaltes pueden ser:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "En forja.",
    "incorrect_answers": [
      "Oxhídricos.",
      "Polímeros.",
      "Espesantes."
    ]
  },
  {
    "id": "254",
    "question": "¿En madera para qué utilizarías aceite de teka?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La respuesta A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para proteger de la humedad en el exterior.",
      "Para proteger de los rayos UV en el exterior.",
      "Para la decoración de maderas nobles sin tratar previamente."
    ]
  },
  {
    "id": "255",
    "question": "El lijado de la madera:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Se realiza en el sentido de la veta.",
    "incorrect_answers": [
      "Se realiza en el sentido contrario a la veta.",
      "Se realiza en el sentido de la veta y en el contrario dependiendo de si es en el exterior o en el interior.",
      "Las respuestas A y C son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "256",
    "question": "¿Por qué está restringido actualmente el uso de pintura antioxidante de minio?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Por el contenido en óxidos de plomo.",
    "incorrect_answers": [
      "Por su alta volatilidad.",
      "Por la existencia de productos más eficaces.",
      "Por la escasez de demanda del mismo."
    ]
  },
  {
    "id": "257",
    "question": "La aplicación de esmalte-laca en unos tableros para un acabado liso y brillante con pistola de pintar requiere:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pulverizar a mucha presión y muy finamente.",
    "incorrect_answers": [
      "Pulverizar a muy poca presión y muy finamente.",
      "Pulverizar muy despacio.",
      "Pulverizar muy rápido y retirado de la superficie."
    ]
  },
  {
    "id": "258",
    "question": "¿Qué es un tapaporos?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Es un tipo de sellador.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un producto antitermitas.",
      "Es un producto antihumedad.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "259",
    "question": "La cera para pulir una superficie de madera se suele diluir en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Trementina.",
    "incorrect_answers": [
      "Amoniaco.",
      "Aceite de linaza.",
      "Alcohol."
    ]
  },
  {
    "id": "260",
    "question": "¿Es necesario aplicar algún producto antes de pintar sobre una puerta de madera situada en el interior de un\nedificio totalmente nueva?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sí, una capa de selladora.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, una capa de pintura antihumedad.",
      "Sí, una capa de antioxidante.",
      "No."
    ]
  },
  {
    "id": "261",
    "question": "El tolueno es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Un tipo de solvente.",
    "incorrect_answers": [
      "Un aditivo protector.",
      "Un tipo de barniz protector.",
      "Un aditivo emulsionante."
    ]
  },
  {
    "id": "262",
    "question": "La pintura con \"muñequilla\" se emplea preferentemente para:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Restauración de muebles antiguos.",
    "incorrect_answers": [
      "Tintes oscuros.",
      "Tintes claros.",
      "Prevenir la madera de insectos."
    ]
  },
  {
    "id": "263",
    "question": "Las lacas con catalizador se conocen también en el mercado como:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Barnices de poliuretano.",
    "incorrect_answers": [
      "Lacas de nitrocelulosa.",
      "Lacas sintéticas.",
      "Barnices acrílicos."
    ]
  },
  {
    "id": "264",
    "question": "La imprimación de la madera es el proceso de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Primera capa que se aplica sobre la madera.",
    "incorrect_answers": [
      "Recubrir los huecos y grietas de la madera.",
      "Acabado del barniz o laca.",
      "Ninguna es correcta."
    ]
  },
  {
    "id": "265",
    "question": "¿Cuál de los siguientes elementos no forman parte de la pintura al cemento?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aguarrás.",
    "incorrect_answers": [
      "Cemento Pórtland blanco u ordinario, solo o mezclado con cal.",
      "Colorantes.",
      "Endurecedor para reservar la humedad."
    ]
  },
  {
    "id": "266",
    "question": "La pintura plástica es de secado:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Rápido.",
    "incorrect_answers": [
      "Lento.",
      "Aleatorio.",
      "Impermeable."
    ]
  },
  {
    "id": "267",
    "question": "¿Es adecuado pintar la pared de los balcones con una pintura a la cal?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "No, no se puede usar en exteriores.",
    "incorrect_answers": [
      "Sí, es la mejor para usarla en exteriores.",
      "Sí, siempre que sea en colores claros que resisten más al exterior.",
      "Sí, porque resiste mucho la lluvia."
    ]
  },
  {
    "id": "268",
    "question": "De los siguientes tipos de pintura, ¿cuál no es una pintura al agua?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura al poliuretano.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura a la cal.",
      "Pintura al silicato.",
      "Pintura a la cola."
    ]
  },
  {
    "id": "269",
    "question": "¿Qué pintura sería la más idónea para pintar los depósitos de hierro que contienen cloro?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Esmalte a base de resinas epoxi.",
    "incorrect_answers": [
      "Minio de plomo y esmalte satinado.",
      "Pintura a la cal por sus poderes desinfectantes.",
      "Pintura plástica mate."
    ]
  },
  {
    "id": "270",
    "question": "¿Qué tipo de pinturas no resulta adecuada para las puertas de madera de los despachos de una oficina?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "La pintura al agua.",
    "incorrect_answers": [
      "La pintura al esmalte acrílico.",
      "La pintura al esmalte sintético.",
      "Barniz."
    ]
  },
  {
    "id": "271",
    "question": "La pintura a la celulosa se la conoce también como:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pintura al duco.",
    "incorrect_answers": [
      "Pintura a la cola.",
      "Pintura al papel.",
      "Pintura al agua."
    ]
  },
  {
    "id": "272",
    "question": "¿Qué son pinturas ignífugas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aquellas que se utilizan para dar mayor resistencia a combustión.",
    "incorrect_answers": [
      "Aquellas que se utilizan en las cubiertas para disminuir las calorías producidas por los rayos solares.",
      "Aquellas que se utilizan para dar reflejos aprovechando el poder de reflexión de perlas de vidrio.",
      "Aquellas que por su fácil combustión no se utilizan en superficies de madera."
    ]
  },
  {
    "id": "273",
    "question": "¿Qué es el látex?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Mezcla líquida a base de resinas para mejorar las características y propiedades de las pinturas.",
    "incorrect_answers": [
      "Es un producto sellador de superficies de maderas y yesos que facilita la adherencia.",
      "Es un producto para proteger la madera noble.",
      "Es un producto para la protección de toda clase de superficies férricas y adecuado para resistir la exposición\natmosférica."
    ]
  },
  {
    "id": "274",
    "question": "El objeto de las cargas en las pinturas es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Dar cuerpo y volumen a la pintura.",
    "incorrect_answers": [
      "Aumentar su resistencia química.",
      "Disminuir el tiempo de secado.",
      "Evitar la humedad."
    ]
  },
  {
    "id": "275",
    "question": "¿Qué caracteriza a las pinturas sublimantes?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "En contacto con el fuego desprenden gases que pueden colaborar en la extinción.",
    "incorrect_answers": [
      "No arde ni propaga la llama bajo la influencia o efecto del calor de un incendio o fuego.",
      "Con el calor se produce una reacción química, la pintura se hincha y se espuma retardando el calentamiento\ndel soporte.",
      "Son especiales para pintar techos."
    ]
  },
  {
    "id": "276",
    "question": "Las pinturas intumescentes se utilizan para proteger las estructuras ante el fuego y se aplican:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Como capa intermedia entre la primera de imprimación y la de acabado.",
    "incorrect_answers": [
      "Directamente al metal, no hace falta imprimación ni acabado.",
      "Se aplica como capa de acabado, sobre la imprimación.",
      "Todas las respuestas son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "277",
    "question": "Los pigmentos sirven:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Para dar color a la pintura.",
      "Para dar estabilidad.",
      "Para dar opacidad."
    ]
  },
  {
    "id": "278",
    "question": "En pintura el término \"peinar\" se utiliza para designar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Un tipo de aplicación de pasta fantasía.",
    "incorrect_answers": [
      "El aspecto de relieve que muestra la pintura aplicada a pistola.",
      "Todas son correctas.",
      "Todas son incorrectas."
    ]
  },
  {
    "id": "279",
    "question": "Los componentes básicos de una pintura podemos dividirlo en:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Vehículo, cargas, pigmentos y aditivos.",
    "incorrect_answers": [
      "Vehículo fijo, aglutinante, pigmento y aditivos.",
      "Vehículo volátil, disolventes, cargas y aditivos.",
      "Vehículo de carga, pigmentos y aditivos."
    ]
  },
  {
    "id": "280",
    "question": "En un trabajo de pintura, se aprecian las señales de la brocha:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Si se repasa la pintura que ya está casi seca.",
    "incorrect_answers": [
      "Si se moja mucho la brocha.",
      "Si se repasa la pintura cuando se acaba de dar la capa anterior.",
      "Todas las respuestas anteriores son correctas."
    ]
  },
  {
    "id": "281",
    "question": "De los siguientes consejos, diga cuál no es aplicable al pintado de madera en exterior:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Aplicar el producto en el sentido contrario de la veta.",
    "incorrect_answers": [
      "No debe pintarse después de estar sometida a condiciones extremas de humedad.",
      "Proteger la madera con productos adecuados.",
      "Aplicar el producto sobre todas las zonas de la superficie."
    ]
  },
  {
    "id": "282",
    "question": "De los siguientes apartados, ¿cuál es uno de los defectos de las pinturas acrílicas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Pierden color tras el secado.",
    "incorrect_answers": [
      "Tardan en secarse.",
      "El color adquiere intensidad tras el secado.",
      "Se vuelve muy resistente al agua tras el secado."
    ]
  },
  {
    "id": "283",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es la causa de aparición de arrugas en la pintura?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Aplicación de una mano de pintura demasiado gruesa.",
      "Aplicación de una mano de pintura demasiado gruesa sin respetar los tiempos de secado.",
      "Aplicar una capa de pintura con disolventes muy agresivos que atacan la capa del fondo."
    ]
  },
  {
    "id": "284",
    "question": "Al defecto de la pintura una vez aplicada consistente en que esta se levanta en cierto punto sin llegar a fisurar ni\nperder su resistencia, se le llama:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Hinchamiento o formación de ampollas.",
    "incorrect_answers": [
      "Hendidura o resquebrajadura.",
      "Desconchado.",
      "Piel de sapo o arrugas."
    ]
  },
  {
    "id": "285",
    "question": "Para pintar al gotelé una habitación, ¿qué herramientas utilizarías?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Compresor.",
    "incorrect_answers": [
      "Brocha de cerdas duras.",
      "Rodillo de esponja.",
      "Cepillo de alambre."
    ]
  },
  {
    "id": "286",
    "question": "Una selladora es un producto cuyo fin es:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Obstruir los poros de una superficie.",
    "incorrect_answers": [
      "Abrillantar una superficie.",
      "Fijar el tono o color de la película.",
      "Grapar una superficie con otra."
    ]
  },
  {
    "id": "287",
    "question": "¿Qué utilidad tiene el cepillo de cerdas metálicas?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Sirve para rascar la pintura suelta al sanear las superficies.",
    "incorrect_answers": [
      "Sus cerdas son idóneas para la limpieza de paramentos.",
      "Gracias a sus cerdas se utiliza en la limpieza mediante medios acuosos.",
      "Sirve para aplicar pasta con mucho cuerpo sobre soportes."
    ]
  },
  {
    "id": "288",
    "question": "La pistola eléctrica para pintar pulveriza por :",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Son correctas A y C.",
    "incorrect_answers": [
      "Aire.",
      "Agua.",
      "Presión."
    ]
  },
  {
    "id": "289",
    "question": "¿De qué pueden ser las cerdas de las brochas y brochetes?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Todas son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Cerda animal.",
      "Cerda vegetal.",
      "Cerda sintética."
    ]
  },
  {
    "id": "290",
    "question": "Para pintar con la técnica del falso estuco NO utilizaremos:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una raedera.",
    "incorrect_answers": [
      "Una espátula.",
      "Un rodillo.",
      "Una esponja."
    ]
  },
  {
    "id": "291",
    "question": "Las rasquetas, raspadores, espátulas y raederas de hoja de acero se limpiarán fácilmente con ayuda de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Otra herramienta de acero.",
    "incorrect_answers": [
      "Una esponja húmeda.",
      "Un trapo mojado en gasolina.",
      "No es necesario limpiarlas tras su uso."
    ]
  },
  {
    "id": "292",
    "question": "Las pinturas de alto brillo presentan con frecuencia un defecto de velado, que consiste en irregularidades en el\nbrillo cuando se observan con luz lateral. Estas irregularidades son causadas por:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Una aplicación no uniforme, en direcciones diversas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un exceso de disolvente.",
      "Un lijado muy fino del soporte.",
      "Un rodillo de espuma de densidad demasiado baja."
    ]
  },
  {
    "id": "293",
    "question": "¿Qué son los aglutinantes?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Los líquidos que transforman la pintura de estado líquido a estado sólido.",
    "incorrect_answers": [
      "Los líquidos para disolver la pintura.",
      "Los líquidos para diluir las resinas.",
      "Los líquidos para tintar la pintura."
    ]
  },
  {
    "id": "294",
    "question": "¿De dónde se extrae el aguarrás?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "De la destilación de las resinas de los pinos.",
    "incorrect_answers": [
      "De la destilación de las resinas de los almendros.",
      "De la destilación de las resinas de los cipreses.",
      "De la destilación de los restos del petróleo."
    ]
  },
  {
    "id": "295",
    "question": "La trementina es un diluyente:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Vegetal.",
    "incorrect_answers": [
      "Mineral.",
      "Sintético.",
      "Animal."
    ]
  },
  {
    "id": "296",
    "question": "El aguarrás vegetal también se denomina:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Miera.",
    "incorrect_answers": [
      "Acetona.",
      "Diluyente celulósico.",
      "Aceite de linaza."
    ]
  },
  {
    "id": "297",
    "question": "Para el rascado de un paramento utilizarías:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Espátula carrocera.",
    "incorrect_answers": [
      "Llana.",
      "Espátula triangular.",
      "Espátula papillon."
    ]
  },
  {
    "id": "298",
    "question": "Para eliminar las ampollas en la pintura, se ha de utilizar:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "Las respuestas A y B son correctas.",
    "incorrect_answers": [
      "Un papel de lija fino.",
      "Una espátula.",
      "Una alcotana."
    ]
  },
  {
    "id": "299",
    "question": "La calidad de la espátula depende fundamentalmente de:",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "De la flexibilidad y resistencia de la hoja.",
    "incorrect_answers": [
      "De la dimensión de la hoja.",
      "De la forma de la hoja.",
      "Del grosor y anchura de la hoja."
    ]
  },
  {
    "id": "300",
    "question": "¿Cómo suele ser la hoja de una espátula de emplastecer?",
    "group": "C2",
    "category": "pintor",
    "correct_answer": "De acero flexible, más corta y de mayor anchura que las convencionales.",
    "incorrect_answers": [
      "Rígida y de menor anchura que las normales.",
      "De forma triangular.",
      "De acero rígido, más larga y de menor anchura que las convencionales."
    ]
  }
];
export default preguntas